［集思廣義］中史人請入 有關袁世凱

小弟要做一篇有關袁世凱既論文
但諗唔到用咩題目
上網睇左好多片同文 但無從入手
寫佢稱帝又好似太普遍
有無人可以幫小弟提供下方向萬分感激
利申：完全無中史底 但take左個中史course

寫佢點上位 靠運氣 實力定擦鞋

中尿毒死

當然寫佢點樣控制人民 議會果d 民主基礎做得唔好 講佢點樣一個人控制曬全部野

試下討論佢喺清末嘅政治地位 同對滿清嘅重要性 都幾有趣

論袁氏稱帝與刁种稱帝之異同

啱啱睇城寨既片有講到呢一點可以諗諗！

時勢造英雄 vs 英雄造時勢 中史萬年不變題材

睇過書話佢係國民黨同共產黨一齊抹黑佢

唔知堅定流

中國歷史真係信一半好

呢個都幾好係咪可以講埋憲政既失敗？

論袁世凱在任時對新聞媒體的輿論控制

論袁世凱帝制的失敗之道

政治地位可唔可以講外國人同中國人對佢既評價好兩極？

呢個好

呢個係咪都係講佢上位既原因？

我都見有文章幫佢平反 但佢稱帝呢一點又好似真係無得駁

淨係記得佢個仔整左篇假新聞俾佢睇

呢個我有同學做左了 無得重複題目

操控段褀瑞 之後fake 尻孫中山 稱帝 出賣支那國民 寫佢點衰囉 仲有點樣失敗

要搵搵中國傳播史睇但唔難

復辟帝制 與今日習近平之對比

其實北洋政府係咪真係咁差
感覺係中國大陸依片土地有過最自由既時期

利申唔識

論佢點解要復辟帝制,係一己私利定有其他原因最簡單

好似佢同韓國明成王后有路

寫甴近平

早兩日＂英雄說書＂個YouTuber（台灣說書人阿睿）出咗一條有關袁世凱嘅片，樓主如果未睇可以去睇下…

裏面提過一個暫未有定論嘅問題：袁世凱組織操練新軍嘅時候，有無私吞銀响？如果要做考證、論證，應該大把嘢寫…

如果想有啲時代氣息，不如寫：袁世凱稱帝前的考量，政治宣傳造成政治人物誤判的分析…

呢個問題，建制陣營、港共、支共不停出現，維尼熊就係明顯例子…

袁世凱係朝鮮漢城打退過日軍

到後來俾日本逼，仲要俾人屈係國賊

晚清軍事改革

幫袁世凱平反 中國現代化進程佢好重要 再對比下孫文呢啲引俄入室嘅真。漢賊

條友唔做皇帝的話真係國父都有得佢做

可以講下袁世凱點上位，仲有佢同新軍嘅關係
唔係講笑，其實袁世凱喺北京係有份推動軍隊現代化同設立警察
但拉長條時間線嚟睇
佢同李鴻章一樣
唔夠「現代」，最終俾時代嘅洪流捲走
呢個角度會唔會有趣啲？

其實係 但個種唔係有秩序嘅自由
係無王管 唔得閒理你嘅自由

迫清帝退位呢個應該係佢唯一所做好事黎其他真係諗唔到

寫佢點樣令清室和平退位
首都係比較和平的情況下移交政權

其實如果君主立憲，後面可能會行少很多冤枉路，可以抵擋共產黨思想入侵，國民黨共產黨都唔會崛起。

點解要揀寫佢先?

論袁世凱與武漢肺炎對後世的影響

"袁世海生了袁教授呢個後代, 帶領港人對抗武肺"

啱
但袁世凱憑佢威信憑咩做皇帝

搵蕭生啦 精通中史

袁世凱實力非常強，所建立的北洋系影響到民國未來佈局

其實佢有份參與東南互保，如果當年（120年前，啱啱又係庚子年）慈禧光緒走唔甩，中國第一個共和國會早11年出現，第一個大總統亦唔會係孫大炮…

無辛亥革命，可能唔會發生蘇聯十月革命都唔定…

不過當然，歷史無如果…

大路既可以寫袁世凱點穩定民初政局（包括內外）或者探討佢點左右清未政治局勢（義和團+清未新政+清未黨爭+立憲）
本身對清未民初呢段歷史有興趣既可以試下搵d比較特別既切入點，例如用洪憲帝制黎探討民初中國係咪真係好似國共兩黨史觀所言係人心走向共和所以先失敗，或者係咪袁世凱死左先導致軍閥混戰，再specific既可以探討袁世凱既對日方針（日清戰爭至21條）或者袁世凱同北洋軍之間既關係

【國際戰線，靠你支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資

美國人權基金會成立「香港專案小組」

支援台灣登報，俾世界聽到中國以外既聲音

【登記選民，請即行動！】

借位

佢似畀人水做皇帝多d
其實宋教仁既死都影響好大，佢一死冇左個可以組織到國民黨系人既領袖，搞到冇人制衡到當時既反共和制輿論

亞細亞日報

唔係。袁世凱呢個人其實評價唔錯。好似李鴻章咪提拔左佢做新軍嘅練兵第一把手（姐係話李鴻章一定有講過點解）。而且睇返清末，袁世凱算係咁（甲午戰爭前就平定過朝鮮內亂）。

你話差應該係後期國民黨（緊係啦1914年佢差唔多滅左成個國民黨，二次革命廢左一堆都督同直接解散國民黨）/後期稱帝（但係咪全盤係佢錯呢？佢自己有講過「克定（袁克定，袁世凱大仔）誤我/害我」之類。姐係話其實一部分錯誤輿輪（例如咩國民大會個堆都有機會誤導佢嘅決策）

你要研究可以睇吓袁世凱簽嘅十五條係咪真係喪權辱國呢到篇幅太短講唔哂（利申：無讀過但有彩吓好多片）

呢個係歷史學研究站唔住腳治亂興衰史唔係歷史研究嘅範圍。去到大學反而係考據

你呢個講法第一次聽，不過又幾有道理

呢個有趣+真係史學研究

失敗之道係講咩？講原因？

寫條撚樣初初點做擦鞋仔，之後點搶大總統位
操控整隊北洋新軍

講點解個帝制不受認可
政策急速玩完
最簡單的題目

佢操控唔到段祺瑞啦段祺瑞係直程佢稱帝之后通電反佢（北洋六鎮時期段祺瑞仲係佢頭馬，民初已經係獨當一面嘅大軍閥啦。詳情睇下清室優待條款+段祺瑞）//都唔算fake啦，革命黨本身都無一隊似樣嘅軍隊（新軍戰鬥力唔勁，而且南部省份各自為政）。袁世凱講緊有現代化軍隊bo，點都係拳頭大d嘅袁世凱拎到權力啦

中史離唔開
軍政經濟政策優點與缺點
時勢做英雄、英雄做時勢
一係就專門講下花邊野

所以咪垃圾囉層主講個個題目幾好

特別一點 謝謝
袁世凱短短的日子建立自己親信的報刊
查封幾十間報館
同獨裁者無異

感謝ching詳盡解釋

以袁世凱為例：中國人不能擺脫的帝王觀
中華帝國觀與袁世凱
袁世凱：忠臣？革命者？皇帝？
袁世凱於XX(清末、慈禧心中、大眾、革命……)之地位/形象

類似咁o唔ok？

從袁世凱看清末士人政治的末落與武人興起
Case study

俾人水一回事
佢本身實力同威信夠唔夠支撐係另一回事
老實佢根本係一樣係靠造大清既反上位只係手入面有兵
本身革命黨同地方山頭個D已經唔係完全妥佢
有咩威信可言？咪主要係手入面有兵先有人聽佢支笛
而且你留意下佢稱帝個陣北洋系係咩態度
作哂反啦
你話如果佢經歷好似抗日呢D大單野俾佢打贏左
憑呢份功肯定唔會得咁少人支持
但佢冇吖嘛

段祺瑞反佢之前個陣要計未算"軍閥"既
袁世凱做總統個陣太多野搞分左權俾佢搞到尾大不掉
搞到"只知段總長不知袁總統"
馮國璋個D外鎮既就山高皇帝遠開始離心
所以咪搞咩模範團出黎
結果搞完仲死多兩錢重
其實睇下蔣介石先後咁死揸住軍權同強調個人威信
佢應該用袁世凱黎參考左唔少

袁世凱稱帝，
中國註定踏不上文明民主之路？

點樣輸囉

其實唔係，閻錫山、孫傳芳所做的改革係幾好

呢個真

樓寫大學論文?

切忌題材唔好太闊，唔好講大路野，最好集中係某個時代既某個題材，

例如袁世凱為近代中國建立既軍警制度，或者比較袁世凱晚清至民國既思想變化

中史course? 咁大路嘢咪得
你預要求有幾深

袁世凱好多嘢寫
清朝時嘅朝鮮、小站練兵、組閣
可以比民國時期仲多嘢寫
民國一般會係籌組政府同二次革命
全部同當時人脈同局勢好有關係

袁世凱同孫中山相比係咪更適合做國家元首？

講吓點解二次戰爭，一次打到護國收皮，一次好快比人收皮

講吓佢叫皇帝收皮都得

為何又無底，又要TAKE COURSES

你咪探討袁世凱做總統嗰陣時嘅華僑參政權

呢個topic我做過不過唔係袁世凱

搵拿破崙同佢做比較

簡單大路d 講， 袁世凱 同 維新運動 仲有 革命黨關係，